<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ruslan Ismagilov</title>
    <atom:link href="http://isruslan.tk/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
    <link>http://isruslan.tk</link>
    <description></description>
    <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
    <generator>Wintersmith - https://github.com/jnordberg/wintersmith</generator>
    <language>en</language>
    <item>
      <title>ECMAScript 6</title>
      <link>http://isruslan.tk/articles/es6/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://isruslan.tk/articles/es6/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Перевод на Хабре.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>На что тратить время 24-летним?</title>
      <link>http://isruslan.tk/articles/24-years-old/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://isruslan.tk/articles/24-years-old/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Когда мне было 22, я тратил свое время на всякую чушь, ни о чем не думал, встречался с друзьями, тусовался, и т.п.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Через некоторое время я открыл секрет, который помог мне узнать и добиться за 1 год больше, чем за предыдущие 10 лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С этим секретом я и хотел бы поделиться, следуйте ему и вы получите еще больше любви, друзей, денег и уважения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваши друзья будут восхищаться вашей смелостью делать вещи, о которых они только мечтали. Ваша семья будет гордиться вами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваши коллеги будут завидовать таком фантастическому успеху и будут преследовать вас чтобы спросить совета о том, как стать таким же успешным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это 5 вещей, которые вы должны делать каждый день для того чтобы быть успешным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Примечание:&lt;/em&gt; Если вы будете пытаться делать все эти вещи одновременно, то вас постигнет неудача. Так что обратите внимание на следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Поймите как это делать, пытайтесь сделать это еще лучше. Делайте это каждый день в течении 1 месяца и только потом переходите к следующему;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;После 1 месяца ежедневной практики и повторений это станет вашей привычкой и вы будете делать это незадумываясь;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Спустя 1 год повторений этих действий у вас выработается целый арсенал привычек, которые будут защищать и помогать вам всю оставшуюся жизнь.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сила создания привычек.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самый большой секрет, который человек открыл в течение последних нескольких десятилетий - это сила привычки. После того, как привычка была выработана, она остается c вами на всю жизнь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала создание привычек кажется трудным и непонятным, но однажды когда вы хорошо овладеваете каким-то делом и включите это в ваши привычки, то оно перестанет быть для вас проблемой и не будет приносить трудностей, вы просто и с легкостью будете это делать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Задумайтесь о завязывании шнурков. Как вы это делаете? Сначала делаете 2 бантика и потом узел или накручиваете 1 бантик вокруг другого шнурка?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все это делают по-разному. Но однажды как вы научитесь это делать, вы будете незадумываясь делать так, как научились всю оставшуюся жизнь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это и есть сила привычек. Это первое на что вы должны тратить свое время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычно привычка вырабатывается, когда вы повторяете что-то одним и тем же способом каждый день в течении, по крайней мере, 21 дня. Какие-то привычки требуют больше времени, какие-то меньше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возьмем в среднем 30 дней для того, чтобы выработать привычку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 самых могущественных привычек.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-1-&quot;&gt;&lt;strong&gt;1. Заботьтесь о своем теле&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неважно, что вы будете делать в своей жизни, вы будете делать это при помощи своего тела. И вы не в силах заменить его или обменять на более новое. Это ваше тело и оно с вами на всю жизнь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Секрет здорового тела очень простой. Кушайте меньше, двигайтесь больше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Тренируйтесь каждый день по 30-60 минут&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это не значит, что нужно ходить в зал каждый день. Это значит, что каждый день нужно прорабатывать каждый мускул в вашем теле.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Человеческое тело создано для того чтобы двигаться, но большинство из нас больше времени сидит на месте, нежели двигается. Тренируйтесь. Это первое, что должно войти у вас в привычку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Питайтесь свежей и здоровой пищей&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующий шаг к здоровому телу - это правильное питание. Обращайтесь со своим телом как с домом. Домом, в котором вы живете.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы будете нести в дом хорошие вещи, то дом будет выглядеть уютней и жить в нем будет приятней. Если вы будете нести туда плохие, испорченные вещи, то дом будет разваливаться и жить там будет невозможно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вывод, питайтесь правильно. Ешьте как можно больше фруктов и овощей, каждый день. Это даст вам энергию, которая нужна вашему телу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Занимайтесь спортом каждый день&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это может быть какой-то игровой вид спорта, например, теннис или баскетбол. Азарт игры и соревновательная составляющая помогут вам отвлечь голову от рутинных забот, сосредоточиться на текущем игровом моменте, а не на планировании ближайших дел.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Избегайте ресторанов быстрого питания&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пища в таких заведениях вредна, она недостаточно питательна. Если будете употреблять такую пищу, то вы станете вялым, потеряете энергию, в течение некоторого времени вы наберете вес и потеряете здоровье.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ешьте пищу, которая не содержит консервантов, сахара, кукурузы, сиропа, в которой нет много соли и углеводов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сахар и углеводы вызывают привыкание, вам будет хотеться еще и еще. Употребляя их, вы делаете ваше тело зависимым.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правильная пища сделает ваше тело сильным и здоровым. Вредная, быстрая еда сделает ваше тело вялым и гнилым.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-2-&quot;&gt;&lt;strong&gt;2. Оберегайте свой ум&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мы живем во времена, когда большинство из нас зарабатывают на жизнь умственной работой. Мы сидим за компьютером и работаем на людей, которые используют наш ум.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ум - это вещь, которая контролирует ваши мысли каждый день, а мысли в свою очередь создают реальность, которая вас окружает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вывод, оберегайте свой ум.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Но как это делать?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ум, как и все остальное, имеет характеристики мышцы. Когда вы используете его, он останется в форме. Когда нет, он будет затухать и разлагаться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вывод, держите эту мышцу в тонусе, следуя следующим советам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Читайте каждый день&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нет разницы между тем кто не читает и тем кто не может читать. Тратьте 30 минут вашего времени каждое утро и вечер на чтение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читайте обо всем: мотивационные, философские, экономические, политические книжки. Читайте научную фантастику. Читайте о здоровье, о семье.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но книга - это не блог.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Книга имеет свой характер. Она написана после тщательного исследования предметной области и долго обдумывания. Это собрание жизненного опыта автора. Читайте книги каждый день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пишите каждый день&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единственный способ осуществить свои идеи - это записать их. Если вы не напишите их, они потеряются в электрических импульсах вашего мозга.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Записывайте ваши мысли и идеи. Записывайте все, что вы думаете о жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если у вас случилась неприятность или вы не знаете как поступить, напишите об этом. Это поможет вам прояснить мысли, определить, как и в каком направлении вы думаете, и конечном счете решить проблему. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После некоторого времени старайтесь писать лучше, учитесь, узнавайте как это делать еще лучше. Чем лучше вы пишите, тем лучше вы думаете.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Развивайте ваш ум в разных областях&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чем больше нейронных связей в вашем мозгу, тем быстрее он работает. Вы можете создавать нейронные связи, изучая что-то новое для себя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Даже если у вас совершенно не получается делать что-то. Вы можете просто изучать это, пытаться это делать по другому, как-то взаимодействовать. И все эти действия будут развивать ваш мозг.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Избегайте умственного засора&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Точно так же как и вашему телу, вашему мозгу нужна здоровая пища работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если в мозг постоянно поступает бессмысленная информация вроде телевидения, сериалов или новостей, то это постепенно будет утомлять его и мозг станет вялым. У вас не будет желания делать что-то, если вы будете окружены постоянными негативными новостями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вывод, избегайте новостей, сериалов или телевидения. Это освободит место в вашей голове для вещей, которые более полезны и помогут развивать ваш ум.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-3-&quot;&gt;&lt;strong&gt;3. Заботьтесь о ваших отношениях&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как вы находите друзей, будучи кому-то другом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После того как вы родились, вас окружало не так много людей: ваши родители, братья, сестры, родственники, бабушки и дедушки. Все остальные отношения вы должны были находить, заводить - подружиться с кем-то.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С течением времени вы встречали множество людей каждый день, заводили друзей, которые будут с вами всю жизнь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все эти люди очень важны для вас и вот некоторые советы, как сберечь эти отношения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Помните о днях рождения и юбилеях&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Даже если люди говорят о том, что им что им нет дела до дней рождения, им есть дело до своего собственного. И когда вы вспомните о них в их день рождения, они запомнят это.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но это не все, помните о всех значимых моментах в их жизни, например о рождении ребенка. Запомните дату и позвоните им.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чувство, что кто-то заботится о тебе очень важно для каждого из нас. Если кто-то из ваших близких переживает не лучшие времена - помогите им.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И когда вы будете нуждаться в них, они придут к вам на помощь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Прощайте до того как у вас попросили прощения&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Небольшие проступки в перспективе целой жизни не имеют значения. Неважно, если ваши друзья забыли поздравить вас с новой работой, рождением ребенка или днем рождения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будьте выше этого и простите их еще до того, как они попросили прощения. Отпустите обиду от себя подальше. Ваши друзья будут думать о вас, как о человеке с большим сердцем и уважать вас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прощайте для себя, не для них. Нельзя носить все обиды у себя внутри. Это очень тяжелый багаж.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В конце концов из-за этого вы не сможете идти дальше и зациклитесь на своих обидах. Никто не захочет быть с вами рядом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но если вы отпустите свои обиды, вам будет легко. И ваше жизнерадостное отношение будет отражено во всем, что вы делаете, и с вами будет приятно находится рядом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Избегайте эмоциональных вампиров&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Неважно как хорошо к вам относятся окружающие люди. Бывает, что среди них находятся те, которые высасывают все ваше время и энергию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это могут быть люди с работы, учебы или дома. Это могут быть друзья с детства или даже родственники.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Неважно чем вы занимаетесь, вы никак не сможете им помочь. Вы их не исправите, их невозможно направить на правильный путь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самое лучшее что вы можете сделать - это избегать общения с ними. Сначала это может показать трудным, но это лучшее что вы можете сделать. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы должны это осознать и понять что вам лучше проводить время с людьми, которые поддерживают ваши цели, с теми с кем вы можете поделиться своими планами, высказать свое мнение. С людьми которые помогают вам расти.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Примечание:&lt;/em&gt; если вам кажется что все окружающие люди - вампиры, что все они высасывают ваше время и энергию, остановитесь и задумайтесь о себе самом и измените свое отношение. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очень часто бывает так, что в первую очерень вам нужно изменить свое отношение к окружающим, прежде чем обвинять их в высасывании энергии.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-4-&quot;&gt;&lt;strong&gt;4. Заботьтесь о своем финансовом благополучии&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Независимо от того как вы выросли, в бедности или богатстве, заботиться о своих финансах ваша обязанность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы начнете заботиться о своих финансах сегодня, они помогут вам в будущем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы не заботитесь о финансах, то вы закончите свою жизнь в долгах. Ваши плечи будут опущены, а мысли будут только о деньгах и где их достать. Вы будете жить и работать ради того чтобы выплачивать долги.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заботьтесь о своих финансах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Создайте положительный денежный поток&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первое с чего вы должны начать - это зарабатывать больше чем тратить. Т.е. денег, которые капают вам на счет, должно быть больше, чем тех денег, которые вы тратите.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До тех пор, пока у вас есть такой положительный баланс вам будет намного проще делать многие другие вещи. Если же у вас его нет, вы должны потрать 1-2 года на создание такого положительного дохода. Делайте все возможное для этого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что делать после того, как доход налажен?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Создавайте накопления&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Откладывайте 5-10% с каждой зарплаты на отдельный сберегательный счет. Эти деньги будут служить вам финансовой подушкой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря этим деньгам вы получаете силу выбирать то, что вам хочется и отказываться от того чего нет. Благодаря им никто не сможет указывать что вам делать, никто не сможет контролировать вас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Примечание:&lt;/em&gt; Вы не сможете отложить какую-то часть денег и остановится. Это занятие на всю жизнь. Вы должны откладывать с каждого денежного поступления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Избегайте финансовых воронок&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если что-то звучит уж слишком хорошо чтобы быть правдой - так оно и есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вещи, которые нужно избегать, для того чтобы сберечь свои деньги:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Фондовые рынки. Не играйте и не вкладывайте деньги в фондовые рынки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сетевой маркетинг. Если кто-то сказал вам о том что вы сможете заработать 10 млн. рублей за 1 год затрачивая на это небольшую сумму каждый месяц - не верьте. Закройте дверь, выключите телефон и прогоните его. Если это был ваш друг, то ваша дружба на этом закончилась.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Лотереи. Не играйте.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Кредитные карты. Они не усиливают вашу покупательскую способность, они позволяют вашей покупательной способности выглядеть сильней. Вы до сих пор должны платить за то, что купили однажды. Не пользуйтесь ими.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Альтернативой, приведенным ваше вещам может служить накопление денег на то что вы хотите приобрести, потом когда у вас появляется достаточное количество денег, вы покупаете то, что хотите купить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У этой альтернативы есть 3 преимущества:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Вероятно, что за время накопления эта вещь подешевеет.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Появится более новая версия того, что вы хотите купить на сохраненные деньги.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Вы поймете, что мы покупаем множество ненужных нам вещей импульсивно, не подумав. Откладывание покупки поможет нам осознать действительно ли мы нуждаемся в этом.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&quot;-5-&quot;&gt;&lt;strong&gt;5. Заботьтесь о ваших навыках коммуникации&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Самые большие проблемы в мире возникают из-за недопонимания. Люди просто не понимают друг друга.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за недопонимания расстаются супруги, ссорятся друзья, увольняются работники.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Развивайте свои коммуникативные навыки, делайте свое взаимодействие с людьми простым, открытым и эффективным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но каким образом это делать?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Общайтесь с 10-летними детьми.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Да, это самый лучший способ развить свои коммуникативные навыки. Если вы сможете объяснить что-то 10-летнему мальчику, то вы сможете объяснить это кому угодно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле, объясняя кому-то что-то на таком уровне сделает вас мудрецом в глазах окружающих, т.к. вы способны объяснить сложные вещи простым языком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Учите терминологию того что вы делаете&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изучая терминологию вы будете учиться этому делу быстрее. Понимать лучше. Быстро вольетесь в тему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждая профессия имеет свою терминологию. Чем быстрее вы выучите терминологию и будете ее использовать, тем быстрее вы преуспеете в этой профессии.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;&lt;strong&gt;Заставьте все это работать&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эти привычки могут сильно изменить вашу жизнь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для этого стоит только начать вырабатывать их. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И результат не заставит себя ждать.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Это мой вольный перевод ответа на вопрос &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/How-should-a-24-year-old-invest-time-1#&quot;&gt;How should a 24-year-old invest time?&lt;/a&gt; на сервисе &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/&quot;&gt;Quora&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как устроен Grunt: смотрим исходники</title>
      <link>http://isruslan.tk/articles/grunt-sources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://isruslan.tk/articles/grunt-sources/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Статья на Хабре.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>